官媒： 不相信特朗普能夠完全切斷中美關係

美國總統特朗普接受訪問時表示，美國可能切斷整個美中關係，中國《環球時報》在社論表示，特朗普「這話非常轟動」、「由他們去，中國只需堅定走好自己的路」，又表示「我們不相信華盛頓能夠『完全切斷』中美關係」。

社評題為〈特朗普在錯誤時間對華發錯誤威脅〉，認為「就是這位總統不久前在記者會上建議新冠肺炎患者注射消毒劑來殺死身體裏的病毒，再聽他這樣說，大概就不會吃驚了」。社評說，「特朗普總統是第一位說出要切斷同中國整個關係的美國領導人，他的這一表述可以說在美國的鷹派言論中也走到了前頭」。

社評說，「這樣的瘋狂首先出自中國崛起帶給美國的長期焦慮，也出自美中抗疫巨大差距讓一些華盛頓精英難以抑制的妒忌和驚慌，最後它是大選即將到來的直接結果。特朗普政府的抗疫表現差得實在出圈了，他看來是要『豁出去』了，以最大的力度向中國甩鍋，用這種方式與美國輿論越來越可能嚴厲追究他的可能性拼個魚死網破」。

社評又稱，「我們要做好在一段時間裏中美在兩國關係核心要件上實質性『脫鈎』的各種準備，比如高科技脫鈎，與此相關的經濟脫鈎，還有人文社科領域的部分脫鈎等等。由於美國這撥政治精英對該國輿論的毒化，華盛頓這方面的行動很可能會接踵而至，對中美關係造成重擊」。

中國外交部發言人趙立堅稱，保持中美關係穩定發展，符合兩國人民的根本利益，也有利於世界的和平穩定。當前中美雙方應該繼續加強抗疫合作，盡快戰勝疫情，救治病人，恢復經濟和生產，但這也需要美方同中方相向而行。

個陣蘇聯都得啦

侵: 試下囉

得啦
Show you嘛

得，一定得

尾國連北韓都冇乎，會殺敵一千，自損800搞中國？

一講利益，就醒鳩哂

直接否定《中美聯合公報》 直接同中共斷交
重新承認中華民國為支那大地唯一代表
全面武裝台灣 提供軍事指導比香港流亡手足
全面經濟封鎖兼技術制裁 全球追捕反人類罪行儈子手 (包括香港黑警)

死纏爛打

中國唔係又贏咩

一毛望下你主子 就快滅亡還在咆吼